<resources>
    <string name="app_name">Mari Masak</string>

    <!--  label  -->
    <string name="nama_makanan">Nama Makanan</string>
    <string name="bahan_bahan">Bahan:</string>

    <!-- array makanan -->
    <string-array name="data_name">
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Soto</item>
        <item>Gulai Ayam</item>
        <item>Sate Ayam</item>
        <item>Bakso</item>
        <item>Gado-gado</item>
        <item>Bakwan</item>
        <item>Oseng Kacang Panjang</item>
        <item>Gulai Udang</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_bahan">
        <item>- 2 butir telur\n- 2 sdm minyak goreng\n- 3 buah tomat ceri (potong sesuai selera)\n- 1 piring nasi\n- 1 batang daun bawang (cincang kasar)\n- Kerupuk (secukupnya)\n- 1 sdm margarin</item>
        <item>- 500 gr daging\n- 1 batang serai geprek\n- 3 lembar daun jeruk\n- 2 lembar daun salam\n- 1 ruas lengkuas geprek\n- 2 cm kayu manis\n- 1 sdt gula merah\n- 1 sdt kaldu sapi dan garam\n- 1/2 sdt jintan bubuk\n- 1/2 sdt merica bubuk\n- Jeruk nipis\n- 500 ml santan dari 1/2 kelapa</item>
        <item>- 1/2 kilo gram ayam\n- 1,5 liter air bersih\n- Lembar daun salam\n- 2 Batang serai\n- 1 Ruas lengkaus\n- Minyak goreng secukupnya saja\n- Garam secukupnya saja\n- Gula secukupnya saja\n- Penyedap rasa secukupnya\n- 8 siung bawang merah\n- 6 siung bawang putih\n- 1 ruas kunyit\n- 1 ruas jahe\n- 3 buah kemiri\n- Merica secukupnya\n- 2 ikat so’un (rendam dengan air panas dan tiriskan)\n- 1/2 buah kubis (iris tipis-tipis)\n- 1 bungkus taoge (siram dengan air panas dan tiriskan)\n- 1 batang daun daun bawang\n- Kerupuk merah secukupnya\n- Sambal kacang/cabai uleg\n- Kecap secukupny\n- 2 lembar daun salam\n- 1 ruas lengkuas yang digeprek</item>
        <item>- 1/2 ekor ayam\n- 1 buah jeruk nipis\n- 1 batang serai geprek\n- 2 lembar daun salam\n- 2 lembar daun jeruk\n- 200 ml santan encer\n- 200 ml santan kental\n- air matang secukupnya\n- secukupnya garam dan kaldu bubuk.</item>
        <item>- 500 gram daging ayam dengan atau tanpa lemak, potong dadu\n- 20 tusuk sate</item>
        <item>- Daging ayam 1 kg, tanpa tulang, giling\n- Tepung kanji 50 g\n- Telur 1 butir\n- Lada bubuk 2 sdt\n- Garam 1 sdt\n- Bawang putih 4 siung, haluskan\n- Bawang merah goreng 2 sdm\n- Es batu 40 g, hancurkan\n- Air 2 L</item>
        <item>- 50 gram taoge, buang akarnya, seduh dengan air mendidih, langsung tiriskan\n- 150 gram sayur kangkung, potong-potong, rebus, langsung tiriskan\n- 150 gram sayur bayam, petik daunnya, rebus, langsung tiriskan\n- 200 gram sayur pare, buang bijinya, kemudian direbus\n- 1 buah tahu (8x8 cm) kemudian digoreng\n- 1 potong tempe (8x8 cm) kemudian digoreng\n- 1-2 sendok makan bawang goreng\n- 3 butir telur rebus, kupas kulitnya emping dan kerupuk goreng</item>
        <item>- 1 bonggol jagung manis\n- 5 biji cabai merah keriting\n- 7 sdm terigu\n- Daun bawang secukupnya\n- Air</item>
        <item>- 12 buah kacang panjang.\n- 1 buah tempe.\n- 2 papan pete dikupas kulit.\n- 5 bawang putih diiris.\n- 4 bawang merah diiris.\n- 5 buah cabai merah diiris.\n- 1 ruas lengkuas digeprek.\n- 1 ruas jahe digeprek.\n- 1 serai digeprek.\n- 2 daun salam.\n- 2 daun jeruk.\n- 2 sdm kecap manis.\n- 1 sdm saus tiram.\n- 1 sdt gula pasir.\n- 1/2 sdt garam.\n- Air putih.\n- Minyak goreng.</item>
        <item>- 250 gr udang\n- Kacang panjang secukupnya\n- Tempe secukupnya\n- 1 papan pete\n- 2 keping asam kandis\n- 2 lembar daun salam\n- 1 lembar daun kunyit\n- 1 batang serai, memarkan\n- 1 ruas lengkuas, geprek\n- 3 lembar daun kunyit\n- 1 saset santan kara ukuran kecil (65ml), boleh ganti santan fresh sesuai selera\n- air secukupnya (kurang lebih 400-500 ml)\n- kaldu bubuk secukupnya (boleh tidak pakai)\n- rawit utuh jika suka</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/nasi_goreng</item>
        <item>@drawable/rendang</item>
        <item>@drawable/soto</item>
        <item>@drawable/gulai_ayam</item>
        <item>@drawable/sate_ayam</item>
        <item>@drawable/bakso</item>
        <item>@drawable/gado_gado</item>
        <item>@drawable/bakwan</item>
        <item>@drawable/oseng_kacang_panjang</item>
        <item>@drawable/gulai_udang</item>
    </integer-array>

    <string-array name="data_bumbu_halus">
        <item>- 2 siung bawang putih\n- 5 buah cabai rawit\n- Kecap manis (secukupnya)\n- 3 siung bawang merah\n- Garam (secukupnya\n- Gula (secukupnya)</item>
        <item>- 4 siung bawang putih\n- 6 butir bawang merah\n- 2 butir kemiri\n- 1/2 sdt ketumbar\n- 3 cabai merah besar (buang bijinya)\n- 2 cm kunyit\n- 3 cm jahe</item>
        <item>Ga ada</item>
        <item>- 6 siung bawang merah\n- 3 siung Bawang Putih\n- 3 butir kemiri sangrai\n- 4 cm lengkuas muda\n- 3 cm kunyit\n- 3 cm jahe\n- 1 sdm ketumbar\n- 1 sdt lada bubuk\n- 5 buah cabai rawit\n- 10 cabai merah keriting</item>
        <item>- 250 gram kacang tanah\n- 10 siung bawang putih\n- 4 butir kemiri\n- 6 sendok makan bawang goreng\n- Gula merah secukupnya\n- Kecap manis secukupnya\n- Garam secukupnya\n- Minyak goreng secukupnya</item>
        <item>Ga ada</item>
        <item>- 200 gram kacang tanah yang digoreng\n- 2 buah cabai merah\n- 5 buah cabai rawit\n- 1 sendok teh garam\n- ½ sendok teh terasi\n- 1 sendok makan gula merah- 200 gram kacang tanah yang digoreng\n- 2 buah cabai merah- 5 buah cabai rawit\n- 1 sendok teh garam\n- ½ sendok teh terasi\n- 1 sendok makan gula merah\n- 200 cc air matang\n- 200 cc air matang</item>
        <item>- 2 siung bawang putih\n- 1/2 sdt merica\n- 1/2 cm kunyit\n- Garam</item>
        <item>Ga ada</item>
        <item>- 15 rawit ijo/sesuai selera\n- 3 siung bawang putih\n- 8-10 siung bawang merah\n- 1 ruas jahe\n- 2 butir kemiri\n- 1 cm kunyit\n- garam secukupnya</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_cara_masak">
        <item>1. Panaskan margarin sampai leleh, masak telur orak-arik lalu sisihkan.\n2. Tambahkan minyak goreng dan bumbu halus, aduk rata, masak hingga harum.\n3. Masukkan nasi ke dalam adonan telur dan bumbu, aduk rata. Tambahkan daun bawang, aduk kembali.\n4. Sajikan bersama topping tomat ceri dan kerupuk juga sedikit hiasan daun seledri juga irisan cabai merah.</item>
        <item>1. Cuci bersih daging, potong sesuai selera, beri perasan jeruk nipis, lalu cuci lagi\n2. Haluskan bumbu, lalu tumis bumbu halus dengan serai, daun jeruk, daun salam, kayu manis dan lengkuas sampai matang\n3. Masukkan daging, aduk rata, lalu masukkan santan. Masak dengan api kecil sambil sesekali diaduk.\n4. Kemudian masukkan garam, kaldu, jintan, merica dan gula merah, diamkan hingga bumbu meresap dan airnya menyusut.\n5. Koreksi rasa, angkat dan hidangkan.</item>
        <item>1. Rebuslah ayam bersama dengan serai, daun salam dan lengkuas. Tunggu sampai mendidih.\n2. Haluskan bahan bumbu halus lalu tumis dengan minyak hingga baunya harum.\n3. Jika rebusan ayam sudah mendidih, masukan bumbu yang telah ditumis tadi, lalu aduk sampai merata.\n4. Selanjutnya masukan garam, gula dan penyedap rasa (secukupnya saja). Tes rasanya apakah sudah pas atau belum.\n5. Lihat apakah ayam sudah matang. Jika sudah, angkat untuk digoreng.\n6. Jika sudah digoreng, suwir dan siapkan ke dalam mangkuk bersama dengan bahan pelengkap seperti kerupuk atau taoge lalu siram dengan kuah soto di atasnya.\n7. Tambahkan kecap dan sambal sesuai keinginan dan soto ayam buatan Anda siap dihidangkan.</item>
        <item>1. Cuci bersih daging ayam dan lumuri dengan jeruk nipis diamkan kurang lebih 10 menit\n2. Tumis bumbu halus sampai wangi, masukkan daun salam, daun jeruk, dan sereh, aduk sampai bumbu matang, masukkan ayam, aduk rata, masak sampai berubah warna, tambahkan garam dan kaldu\n3. Masukkan santan encer dan air, masak dengan api sedang sampai daging ayam empuk\n4. Setelah kuah menyusut dan daging ayam empuk, masukkan santan kental, masak sambil terus diaduk sampai santan mendidih dan bumbu meresap.</item>
        <item>1. Goreng kacang tanah bersama bawang putih dan kemiri hingga matang, kemudian tiriskan minyaknya.\n2. Haluskan kacang tanah, gula merah, bawang putih, dan kemiri dengan cara diuleg. Masukkan bawang goreng, kemudian uleg kembali hingga benar-benar halus.\n3. Tuangi bumbu kacang dengan air panas mendidih secukupnya dan kecap manis. Aduk rata.\n4. Urap sate dengan sedikit bumbu kacang yang sudah dibuat, kemudian bakar di atas bara api arang hingga matang.\n5. Sajikan sate ayam bersama bumbu kacang, bawang merah iris, dan cabai rawit yang sudah dihaluskan.</item>
        <item>1. Masukkan daging ayam yang telah digiling ke dalam wadah, campurkan tepung kanji, telur, lada bubuk, garam, bawang putih yang telah dihaluskan dan bawang merah goreng.\n2. Campur atau uleni dengan tangan atau bisa menggunakan alat sampai semua tercampur sempurna. Jika dirasa adonan masih lembek dan sulit dibentuk, maka bisa ditambahkan es batu secara perlahan sampai dirasa adonan bisa dibentuk.\n3. Rebus air dalam panci sampai mendidih. Ambil adonan daging dengan tangan lalu bentuk bulat baik dengan kedua tangan atau dengan satu tangan ditekan hingga adonan keluar melalui jari telunjuk dan jempol.\n4. Masukkan adonan yang telah terbentuk ke dalam air panas. Lanjutkan hingga semua adonan habis.\n5. Jika pentol telah mengapung maka pentol telah matang. Lalu angkat.</item>
        <item>1. Kupas kulit kacang kemudian sangrai. Setelah matang haluskan.\n2. Kemudian rebus kacang bersama santan, cabai merah dan cabai rawit yang sudah digoreng, terasi, gula merah dan garam, campur semua bahan untuk sambal sausnya, kemudian masak hingga mendidih, lalu angkat dan sisihkan.\n3. Rebus bahan-bahan sayuran, seperti bayam, kangkung, pare, serta telur.\n4. Goreng tahu dan tempenya.\n5. Hidangkan rapi di piring, sayur-sayuran dan tambahkan potongan telur.\n6. Kemudian taburi bawang goreng dan remasan kerupuk atau emping di atasnya.\n7. Siram dengan sambal saus kacang.\n8. Gago-gado siap dimakan.</item>
        <item>1. Campurkan bumbu halus dengan terigu dan air\n2. Tambahkan jagung pipil, cabai merah dan daun bawang, aduk rata sampai kekentalan sedang\n3. Goreng kecoklatan</item>
        <item>1. Potong-potong kacang panjang cuci bersih dan sisihkan. Potong kecil-kecil tempe dan digoreng sebentar. Angkat dan tiriskan.\n2. Siapkan wajan, beri minyak goreng secukupnya. Tumis bawang merah dan putih sampai layu lalu masukkan lengkuas, jahe ,serai, daun salam dan daun jeruk, cabai merah. Aduk rata.\n3. Masukkan kacang panjang dan pete oseng-oseng lalu beri kecap manis, saus tiram, gula dan garam aduk rata beri sedikit air.\n4. Koreksi rasa dan terakhir masukkan tempe goreng oseng-oseng sebentar sampai semua bahan tercampur rata. Lalu matikan api dan sajikan.</item>
        <item>1. Siapkan wajan, campurkan bumbu halus, santan + air + daun salam, daun jeruk, daun kunyit, serai, lengkuas.\n2. Masak sambil diaduk hingga mendidih, tambahkan udang, tempe dan pete, cabai rawit utuh.\n3. Masak sebentar sambil diaduk, lalu tambahkan kacang panjang, asam kandis dan kaldu bubuk, masak hingga semua matang.\n4. Koreksi rasa sebelum api dimatikan.\n5. Sajikan.</item>
    </string-array>

    <!--  About  -->
    <string name="about">About</string>
    <string name="nama">Ihsan Hadiansyach</string>
    <string name="email">hadiansyach44@gmail.com</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="bumbu_halus">Bumbu halus:</string>
    <string name="cara_masak">Cara masak:</string>

    <!--  Share  -->
    <string name="share_template">Hari ini saya mau masak: %s</string>
    <string name="share">Share</string>

</resources>